% !TEX encoding = UTF-8
% !TEX TS-program = pdflatex
% !TEX root = ../tesi.tex

%**************************************************************
% Ringraziamenti
%**************************************************************
\cleardoublepage
\phantomsection
\pdfbookmark{Ringraziamenti}{ringraziamenti}

\begin{flushright}{
	\slshape    
	``Più si allarga l'isola della conoscenza, più si allunga il confine del mistero.''} \\ 
	\medskip
    --- John A. Wheeler
\end{flushright}


\bigskip

\begingroup
\let\clearpage\relax
\let\cleardoublepage\relax
\let\cleardoublepage\relax

\chapter*{Ringraziamenti}

\noindent \textit{Desidero innanzitutto ringraziare il \profTitle\ \myProf, relatore della mia tesi, per l'aiuto attento e preciso che è riuscito a darmi durante la sua stesura (nonché per la pazienza dimostrata nell'insegnarmi a scrivere una bibliografia accurata). È sempre bello trovare dei professori che amano la loro materia tanto da riuscire a trasmettere la passione anche agli studenti, sono perciò molto contenta di aver lavorato con Lei.}\\

\noindent \textit{Ringrazio tutte le persone con cui sono venuta a contatto durante lo stage presso \TS. Grazie per avermi coinvolta fin da subito nella definizione del progetto a cui avrei lavorato, permettendomi in questo modo di svolgere un lavoro che è stato, anche per me, di grande interesse; e per avermi accolta così bene in azienda.}\\

\noindent \textit{Un grazie di cuore va a tutta la mia famiglia e in particolare ai miei genitori, per tutto il sostegno che mi hanno dato in questi tre anni di università e per avermi sempre trasmesso l'amore per lo studio. Grazie Mamma, per le telefonate prima degli esami e per le visite in camera alle quattro del mattino per chiedermi cosa ci facevo ancora sveglia al computer, facendomi rischiare una prematura dipartita per lo spavento; grazie Papà, per essere una persona su cui posso sempre contare, per tutto (comprese le telefonate all'ultimo secondo di SOS alberi).}\\

\noindent \textit{Ringrazio i miei compagni di università, diventati amici a cui ora non potrei mai rinunciare. Questi tre anni sarebbero stati molto diversi senza di voi e la prima fila. Grazie per le risate, il sostegno, e per aver sopportato il mio dar di matto prima degli esami. Matteo, Emanuele, Valentina, Eleonora, Christian, sono grata di aver conosciuto persone speciali come voi.}\\

\noindent \textit{Ringrazio inoltre tutti i miei amici, in particolare Benedetta, Sofia, Ilaria, Gabriele e Valentina per essere compagni di avventure su cui posso contare in ogni momento. Grazie per le chiacchierate, i gelati, le risate, il supporto morale, i viaggi. Non è facile trovare delle persone belle come voi.}\\

\noindent \textit{Riccardo. Per te non ci sono parole (chacha). Sai già quanto sia importante per me il fatto che tu sia sempre, qualsiasi cosa succeda, al mio fianco; senza di te sarebbe stato tutto molto più difficile. Grazie di cuore.}\\
\bigskip

\noindent\textit{\myLocation, \myTime}
\hfill \myName
\endgroup

